澳洲政府提出收緊移民品格測試的新法案，數以萬計移民面臨被取消簽證

聯邦政府擬收緊移民品格測試，隨時會令數萬名移民驅逐出境，包括在澳洲長居的新西蘭人。該法案建議的新修訂下，任何簽證持有人曾被判最高刑期逾兩年罪行，包括普通襲擊罪，會自動不通過品格測試。

這項上月由移民部長高文(David Coleman)提出的法案，將會繼2014年修訂後再縮緊品格測試要求，一旦通過政府可將被判入獄至少12個月的非公民逐出境外。自修例以來，超過1000名新西蘭人在2016至2018年期間被送回本國，新西蘭總理阿德恩(Jacinda Ardern)多次批評此舉為兩國關係帶來「腐蝕性」的影響。

移民研究人員兼前工黨政策顧問Henry Sherrell表示，新法案會令以千上萬名對社區毫無威脅的移民被逼離開。他說：「品格測試將會剔走很多人，大幅降低移民門檻」。

除此之外，新議案亦帶有追溯性，意味著任何過去曾犯案的人有機會因品格理由被驅逐。

高文上月向議會稱，該議案可確保犯嚴重罪行的人獲合理審批拒絕或取消簽證。他說：「新議案向所有非公民帶出明確訊息，澳洲社區不會容忍干犯這些罪行的外國人」。

之前係澳洲QU打人班大陸仔

強國宜家不單止貨品出唔到口, 人都係, 搞到咁遲早食自己, 玩L完

我地最期待嘅畫面